<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resume>
    <entry>
        <id type="text">0</id>
        <title type="text">Porque não criar uma aplicação de portefólio?</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/porque-n%C3%A3o-criar-uma-aplica%C3%A7%C3%A3o-de-portef%C3%B3lio-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Porque não criar uma aplicação de portefólio?</details>
        <summary type="text">
            Porque não criar uma aplicação de portefólio?
        </summary>
        <content type="text">
            Estou de férias e dou por mim a pensar porque não faço meu antigo projecto! Sim criar
            uma aplicação minha de gestão de portefólio. Mas com technologia que não use no
            trabalho.E assim criei a seguinte aplicação que me fez pensar que as férias não são
            trabalho. Mas podem ser mais do que dormir ou passear.Pode ser também tempo para
            descobrir novas tecnologias. Novos desafios em suma brincar com nosso tempo. Aproveitem
            as férias. E a aplicação está disponível em:
            https://play.google.com/store/apps/details?id=net.azurewebsites.pedromiguelmartins.pedromiguelmartins
            E para os amantes de programação o código fonte é vosso!! Em:
            https://github.com/icpmtech/pedromiguelmartins_mobile_android

            Espero que gostem e comentem minhas férias :)

        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">1</id>
        <title type="text">A arte moderna ..."Sistemas de informação"</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/arte-moderna-sistemas-de-informa%C3%A7%C3%A3o-pedro-miguel-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">A arte moderna ..."Sistemas de informação"</details>
        <summary type="text">
            A arte moderna ..."Sistemas de informação"
        </summary>
        <content type="text">
            Nos dias de hoje todos usamos ou pelo menos já vimos os chamados "smartphones". Assim
            pergunto me! E "sistemas de informação" ou mais resumido "informação". Que ligação tem
            estes dois mundos? E para quem os cria...como se chamam. Onde estão os artistas desta
            arte moderna quem são... Steve Jobs...Bill Gates...Linus Trovals... São estes? E os
            tantos anónimos que ninguém vê. Onde vivem os artistas desta arte moderna. Já pensaram?
            Já falaram com algum, já disseram..."não percebo nada do que disse"... Com isto digo o
            mundo hoje é um mundo, de informação mas...DE SISTEMAS DE INFORMAÇÃO. Esse é o poder da
            nova geração e dos artistas modernos.Sejam chamados de
            programadores,Analistas,Consultores de Sistemas,Informáticos...E tanto mais. Eu digo são
            artistas e visionários de um novo mundo.

        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">2</id>
        <title type="text">Inovação versus Marketing em TI! Êxito ou falha?</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/inova%C3%A7%C3%A3o-versus-marketing-em-ti-%C3%AAxito-ou-falha-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Inovação versus Marketing em TI! Êxito ou falha?</details>
        <summary type="text">
            Inovação versus Marketing em TI! Êxito ou falha?
        </summary>
        <content type="text">
            Por vezes todos dizem o "iphone" é um êxito da inovação. É? Sim é. Não é. Sim quando a
            geração décima do" iphone" for diferente da primeira geração. Agora o projeto é um êxito
            sim claro. Dá rentabilidade económica. Dá!? Quanto custa a falta de inovação deste
            projeto...digo em minha opinião a escravatura constante de marketing cada vez mais
            caro...e então o projeto já falhou... Bem apenas quero clarificar o êxito de um projeto
            é dado pela sua capacidade de inovar e não de renovar velhos fantasmas sem sentido. Não
            se traduz êxito por marketing e gestão financeira. Mas sim por criar soluções novas e
            diferentes. Como! Confesso que assumir a falha já é o caminho. Ou seja Marketing versus
            Inovação igual a êxito ou falha. Equilíbrio no valor de distribuição entre o custo dos
            dois. Se for inovação, o marketing a ser criado é baixo. Senão, o marketing é enorme e
            reduz custos que podiam ser ganhos em inovação! Ai digo inovação é custo mais rentável
            sempre.
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">3</id>
        <title type="text">Inovação na era "Coaching"? Sê autentico.</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/inova%C3%A7%C3%A3o-na-era-coaching-s%C3%AA-autentico-pedro-miguel-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Inovação na era "Coaching"? Sê autentico.</details>
        <summary type="text">
            Inovação na era "Coaching"? Sê autentico.
        </summary>
        <content type="text">
            Todos os profissionais hoje tem um "coaching" nas suas organizações. Com isto faço eu a
            pergunta como se inova com "coaching"? Inova-se! Confesso que, as minhas ultimas
            formações com "coaching " foram até grandes lições de falta de ideias ou venda de uma
            ideia, com ou sem propósito. Mas sim, inova se ouvindo as certezas do outro. Inova-se
            querendo muito algo diferente, com pessoas que acreditam no que dizem e o fazem
            verdadeiramente. Inova-se sendo auto "coaching", na critica de nós mesmos, na superação
            de nossos sonhos e ambições. Assim "coaching" é bom. Para sabermos como outros nos dizem
            algo. E sermos instruídos a ouvir. Mas a inovação não ouve a razão nunca! Contudo,
            inovar pode não ser criar mas somente conhecermos melhor quem somos e como estamos. Um
            "coaching"...somos todos nós quando a originalidade e autenticidade vive connosco de mão
            dada. Inova-te...
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">4</id>
        <title type="text">Como pensar...Sem pensar em Programação!</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/como-pensarsem-pensar-em-programa%C3%A7%C3%A3o-pedro-miguel-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Como pensar...Sem pensar em Programação!</details>
        <summary type="text">
            Como pensar...Sem pensar em Programação!
        </summary>
        <content type="text">
            Muito tenho pensado... nos últimos anos em como se pode melhorar o risco de criar um
            produto de software. Em meu entender o problema está em não ouvir o cliente! "Cliente"
            aqui - importa referir qualquer pessoa que tenha interesse ou vantagem em que o produto
            venha a ser sólido no mercado, com isso, traga "lucro" . Assim como pensar este produto?
            Como programar o mesmo? Como?
            Todas estas questões são estratégicas, depois de definidas (pensadas) se seguem. Pois
            aqui está o problema! Pensar e não se adaptar as ideias é envelhecer...Mas não podemos
            ser jovens sempre? Como? Ouvindo sempre o "cliente". Em programação melhor em ciências
            da computação ou engenharia de software quantas vezes vemos ou ouvimos colegas a dizer -
            "Ninguém quer saber disto!" Assim programar é ouvir melhor sentir o outro. Todos somos o
            "Cliente".
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">5</id>
        <title type="text">Inovação nas tecnologias...Precisa-se?</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/inova%C3%A7%C3%A3o-nas-tecnologiasprecisa-se-pedro-miguel-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Inovação nas tecnologias...Precisa-se?</details>
        <summary type="text">
            Inovação nas tecnologias...Precisa-se?
        </summary>
        <content type="text">
            Sempre fui um enorme "tech geek" , sonhava com computadores na minha mão, em meu
            pulso... Hoje já os consigo ter mas... Desilusão a minha, não são o que em criança
            sonhava! Assim aqui digo os sistemas de informação deviam ser menos pensados e mais
            amados. Como? Nisso só posso dizer deixem os programadores, programar, os arquitetos
            serem os criadores, os engenheiros os donos. E o dinheiro para a gestão irá aparecer!
            Mas falhem...No falhanço apareçam novas ideias. Agora a criação! vejo um monopólio dos
            grandes nomes! Quais? "Microsoft,Google,Samsung, Intel and others tech companies..." Já
            se perguntaram do porquê? Digo Marketing. Assim afirmo... INOVAÇÃO PRECISA-SE?
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">6</id>
        <title type="text">Consultores de TI...Num Portugal Tecnológico!</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/arte-moderna-sistemas-de-informa%C3%A7%C3%A3o-pedro-miguel-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Consultores de TI...Num Portugal Tecnológico!</details>
        <summary type="text">
            Consultores de TI...Num Portugal Tecnológico!
        </summary>
        <content type="text">
            Sentado no cimo do monte penso! Como pode o mercado das tecnologias em Portugal ser um
            ponto de referência. Muito se fala acerca do turismo! Muito mais acerca de crise
            económica! E mais ainda acerca de desemprego! Mas e a crise nas TI com cada vez mais
            projetos baseados em "outsourcing" português. Não quero saber se é bom ou mau. Centros
            de "NEARSHORE" a crescer. Agora sejamos todos uma família sincera ,assim, apenas quero
            que haja respeito, honra, verdade e igualdade entre todos os parceiros que querem um
            Portugal tecnológico e de excelência. Por isso o crescimento de empresas de outsourcing
            nos últimos anos tem me feito pensar que estamos num rumo de crescimento. Agora a que
            preço? Os consultores em Portugal são verdadeiramente consultores! Isso para mim devo
            confessar são. São homens e mulheres que se entregam ao cliente com uma vontade e
            determinação sem igual. Agora a gestão tipo "casos de falências de referencia" essas
            falham muito e bastante. Não querem consultores mas somente crentes cegos na suas visões
            distorcidas da realidade. Com isto termino dizendo para se ser adulto todos devemos ter
            opinião nos projetos. Não sejamos crentes mas sim engenheiros , gestores em suma
            humanos. Pessoas de boa vontade como o povo português é no Turismo! Sejamos turismo
            tecnológico socialmente falando.
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <id type="text">7</id>
        <title type="text">Análise...Imagem..Visão Estratégica!</title>
        <link
            href="https://www.linkedin.com/pulse/an%C3%A1liseimagemvis%C3%A3o-estrat%C3%A9gica-pedro-miguel-mour%C3%A3o-martins?trk=mp-author-card"
            rel="alternate" />
        <data>2012-02-25T00:30:54Z</data>
        <details type="text">Análise...Imagem..Visão Estratégica!</details>
        <summary type="text">
            Análise...Imagem..Visão Estratégica!
        </summary>
        <content type="text">
            Num dia de passeio dou por mim a pensar na imagem deste post como a mostrava com
            palavras...Na cadeia de analise , implementação(produção),lucro como transmitimos uma
            nova ideia. Assim onde falha a comunicação entre a visão estratégica (análise) e os
            OUTROS... OUTROS que por estarem muito rotina-dos, pouco treinados ao pensamento não o
            fazem(ex:informático,engenheiros de produção,vendedores,etc..). Como se liga uma imagem
            a um produto criado ou imaginado. Para mim não com discussão mas visão. Assim...Os
            OUTROS irão olhar ver, concordar e discordar, melhor acordar o seu pensamento
            adormecido.Tudo tem a ver com a IMAGEM. Para isso em meu entender faltam frameworks de
            visão universal. Ex:http://pedrommartins.com/Home/MAMVVM
        </content>
    </entry>

</resume>